【暗黑兵法】 想贏就要睇，我地要有低成本新策略

受到上帝既感召，突然夢見以下內容。

１
第一次出文，總覺得自己的字有國師味道，先道歉。但文風唔識改亦都唔想改。本篇想出高中以上學歷睇，如果會問：「講一大段即係要點做？」既人，就不是目標讀者。

２
運動目前應該有好多指罵，本篇係想平息指罵，引領運動去應有既方向。（申利：我覺得守理大好蠢。）

但只做聰明的事情，個運動唔會開始，而家開始只做聰明的事情，個運動亦隨即就會結束。當時講兄弟爬山，各自努力，不篤灰、不割席、不指責，係一切美好事情的開端，係整個運動既前題。如果開始互相指罵，個運動應該會散。據書本的理論，興起與衰落的時間大致對等，五個月來感召的勇武，會在相約五個月時間心灰意冷地散去。

３
運動之初不斷爆發出夢幻的攻勢，排山倒海，令局外人喜出望外，政府始料不及，既有的維穩機制完全係挨打。何謂夢幻的攻勢，就係各有各做，不篤灰、不割席、不指責，沒有大台，人有任何計謀都可以實現。正反立論去講：你唔想罷工，我迫你罷，呢個其實係大台。哲學地講呢個係大台。

有大台，攻擊力大，但為左養大某個大台，攻擊既層面，攻勢既維度都會收窄。客觀事實係武裝起義既勇武前線不足以成為守護香港人既大台。至於泛民老鴿，如果吹議會有險可守，我同意核爆都唔割，但真心係恥與為伍。

何故攻擊層面會收窄，就係號召絕大多數人跟佢風做同樣既野，認為自己做得岩，認為人人跟自己，就全港一齊贏。繼而鬧人唔跟佢做聰明野，唔體諒佢犧牲咁多（泛民話議會守住關鍵一席先最重要；勇武話話守某個城先最重要）。即係篤灰、割席、指責。

４
就勇武抗暴呢個主題，筆者認為沒有一支勇武有武裝力量擊退解放軍，就算係「擊敗」一支速龍既能力都無。

勇武既用途係邊呢？勇武既用途係強襲。據《戰爭論》，強襲的定義係用敵方所意料不及的力量規模去攻擊對方特定的點。打交只打有把握的仗（毛澤東）。唔好癲撚到拎斧頭去劈人地個盾，斧頭係劈人地個頭咖。我眼中勇武係用來神獸同裝修。神獸同裝修以外勇武基本上沒有價值。

精兵係用來贏，贏即係打對方最弱的卒，精兵唔係出去比黑警打靶的。

６
運動點解會咁多指罵，因為大家都係度搵方法，主因係前方無出路，以為要有大台的力量去突破。

我始終堅持運動係打弱點，守對方的盲點。如果警隊天下無敵，我地唔需要反抗，如果維穩系統當真滴水不漏，我請你投降。你必須先有鬥志其實你係想贏的；你必須先有信心敵人係可以擊倒的。

事實上例如解放軍係無法抵禦裝修，解放軍面對裝修的方法就係戒嚴。所以勇武只需要裝修，此為打軟肋。除非勇武有火箭炮之後可以一切從長計議。

我地要搵建制既弱點，哲學地講，我地就係知道建制充滿了弱點，我地唔想自己成為呢個弱點機器既犧牲品，先去反抗。建制係充滿弱點，我可以逐個數比你。

永遠記住反抗係打弱點；如果你未搵到弱點，請你去搵弱點；如果你唔識搵弱點，請重覆做，繼續做你手頭既工作，你未放棄運動就未到樽頸；萬分唔建議因為唔識搵弱點，就獸叫個大台集氣去扑人地個盾。

---------------------------------------------------------
下個po先係重點

第一次出文 要畫重點 分返好行數
再出過了

睇完
已經贏左
大家可以收工

阻你地少少時間 有關選舉問題可以睇以下post

0成本截斷建制藍絲收入 (下)

７
要處理建制，首先要知道建制是甚麼。本篇無可能講到建制的恩怨情仇，但最簡單去講兩件事：

７.１
首先：
「建制」係一個「利益分配機制」。我捉字蚤係利益分配「機制」，個機制先係建制。唔好捉錯用神。

用淺白既用字去解釋：

抗爭係攻擊機制外緣既弱勢，正如同沒有勇武手捉會考慮私了特首，根本無法埋身；我地亦無手足會策劃襲擊一哥，佢有好多好多警隊保護；但警隊唔係無限，警隊能夠保護既名單係有排名，永遠不要攻擊警隊保護中既對像，攻擊警隊保護網的漏網之魚，例如日前既福建幫。如果你同意福建幫係建制世界既一員，同意裝修，本篇既意見就係將呢件事擴大去做。

再重申，唔好去考慮攻擊建制個盾：警隊人力係資源，可以簡單粗暴地理解為錢同埋利益。建制既核心會得到大量警力（利益）的支持，受到警隊重點保護既人物都沒有攻擊既機會。同理，受到建制重點珍惜既人物，目前係警隊，都絕對沒有傷害既餘地，網上好努力做輿論鬧佢地係Condom，筆者坦白講係完全唔同意，請理解警隊目前脅持左政府，佢地目前係唇齒相依，做為回報，警隊必會收到極高額既金錢酬勞，警隊一定會加薪，警隊一定會有新裝備，警隊一定會得到更難損傷既不動產（如宿舍）同更多既保險。要攻擊警隊既資源，猶如去暗殺特首，同樣渺茫。

但完全可以攻擊撐警既藍店，攻勢夠猛烈，令到藍店支持警隊的犧牲，少於投靠建制可得到的回報，建制既利益分配鏈就會崩潰。大家亦都必須先明白，呢個利益分配鏈係極端不公義，所以極端容易衝擊，亦正正係獨裁政權既通病。反之，如果利益分配鏈好公義，好好，好值得守護，你今日究境抗緊乜春？

講到咁文皺皺，簡單地就係加大對藍店既傷害（必須聲明，攻勢唔只係裝修，成日剩係識用火魔法、殺警、堵路、裝修，呢場運動一定輸），傷害藍店就係傷害警隊。

呢度有個重大既道德關口：支持警隊的藍店，有絕大多數都係無辜的。無錯，如果講求效益就係優先欺壓弱勢、窮人、奴僕。戰爭現實就係將藍色圈既弱勢、窮人、奴僕進行壓迫，如果佢地真係無辜的話，佢地就可以向建制Ｒ返賠償，咁就會傷害到建制利益分配鏈。；如果藍店無法向建制Ｒ賠償，咁佢地痴心錯付比建制，呢個心理戰對建制其他支線係極其恐怖。

係，呢個兵法必然會傷輿論。但要明白，世上絕大多數兵法並不仁慈。共產黨非常邪惡，每個向共產黨下跪的人都不是因為其仁慈，而係邪惡。人必須要承擔相當的必要之惡。如果有一日大家真係迫到警務署署長跪係度向示威者道歉，佢話：「其實我心中係黃底咖，我只係身份必須要咁咁咁。」咁就放過佢，我屌你。如果有小市民話：我內心黃咖，唔好搞我啦，政治唔關我事，手足竟然係未保護到隊友既時候去保護呢班人，呢場運動應該係失敗的。事緣政府隨時有能力將自己既損失轉移比平民，佢一轉移我地就收手，所有攻勢都必然無用。（例如：你罷食美心有冇念過傷害美心員工？你放火魔法有冇念過狗女可能係黃？你裝修有冇念過有手足屋企可能靠間鋪搵食？只有係自己屋企絕食明志先唔會傷害任何人。）政府最大既防線唔係警隊，政府最大既防線只係我地既仁慈。這點下詳。

７.２
第二：
雖然本篇既靈魂係攻擊藍店，因為藍店就係建制既「本體」（政府既靈魂唔係林鄭，而係藍絲，即係支持政府的人民。有人話政府既靈魂係黑警，希望感化黑警，叫黑警懸崖勒馬，而唔係制裁黑警。兄弟爬山，各有各做，我唔想理你。我地唔需要感化藍店，我地要制裁藍店，繼而比機會佢地倒戈。藍絲係無法被感化的。）想係導言度先申利，筆者反對裝修。我同意裝修係目前最有效果的勇武手段，但我認為裝修係極高風險的行為，對比之下其效益就微乎其微（因為抗爭方必須要持續地裝修）。我甚至反對罷買，因為違反市場法則。攻擊藍店有好多維度，多到不能盡錄，亦都係我地必勝，建制必敗既因由。

再係正文之前簡約地討論罷買，用市場法則講如果件貨非常優秀，你罷買，只係你損失。例如你唔坐黨鐵，你就係行返工，甚至你會無左份工，你未傷害到黨鐵，已經傷害左自己。同樣，如果你罷市比藍絲，你只係減少左客源，即係少左財源，你窮，又點樣抗爭？真正既敵我矛盾係，如果你係賣家，我建議你賣貴佢，實際運作可以係黃店圈內部減價（相對之下藍客就會捱貴貨），或者更明確既方式：賣假貨，例如凍檸水變凍撚水。呢件事威力隨時大過裝修。；如果你係買家，我建議你做西客，西客數目只要有勇武既數量（核心抗爭者）足以摧毀其商業活動，方式下詳：

７.２.１
建制係一個整體。唔好天真地以為刺殺林鄭或者某個要員就可以幫建制洗牌。建制係一大群人千絲萬縷既利益關係，最關鍵既係，我地已經係建制世界入面。呢個係政府既盲點。我唔識點樣攻擊中國政權，但我識點樣攻擊香港的建制，正如同燒軍營好難，因為軍營係有嚴密的保護，我燒自己睡房就好易，因為我地已經係體制入面。

７.２.２
香港係一個人口極端密集既地方，城市必須要依賴大量現代化系統先可以如常運作，亦所以係咁，香港極端脆弱。例如我地返工，必須要依賴集體運輸工具，僅僅係我地早落兩個站，稱為和理返工，城市已經進入抗爭的動亂狀態。人只係需要輕微地不合作，我用兩個極端既例子，即可對城市作出相當致命既衝擊：

我地唔做垃圾分類。例如屎係一種垃圾，我地痾屎，唔係痾係屎坑度（城市現代化的集體工具），拎張紙包住佢，去美＿食飯，食完，將舊屎罷落個碗度。優雅地離去。繼而宣報美＿集團受到屎魔法攻擊，美＿的餐具已經受到屎污染。一日十單，呢個係恐襲，但我既成本只係賴屎。我唔明賴屎有甚麼刑責同風險。呢件事痴撚線到難以置信。輿論會瘋狂反彈，抗爭者會受到極大量致命的MEME攻擊，然後我繼續賴屎。美＿可以報廢，其傷害百倍大於裝修。但話明攬炒個起點必須要咁撚恐怖。筆者只係舉例，目前不必也不宜也請不要做呢種攻擊。本篇只係話呢種攻擊應該絕對沒有可能防範，始終我地係仁慈。屎魔法會team kill，甚至有謀殺既可能。何況屎可能有DNA，應該可以用寵物做魔法祭品，藍店可能有ＣＣＴＶ，手足要優雅地用紙包住佢低調行事，但凡有垃圾桶既地方都可以呢種屎魔法。

同樣我繼續玩屎，今次我玩屎坑，只要係藍店，我就係屎坑度沖膠袋同Ｍ巾。藍店方圓百里之內沒有公廁我睇你間仆街藍店點撚樣開檔，如果沖Ｍ巾會即時淤塞，就請剪碎佢再沖，唔係我沖完就塞，你撚知到底係邊個整塞佢。沖煙盒呢，沖膠袋呢，沖Condom呢，驚到一個點就倒米，憤怒到一個點就倒泥，到底任何藍絲可以點樣防範？呢件事百倍恐怖於和理塞同被罷工。屎坑條渠係互通，確保到公司行無罪推定就可以去塞，塞撚哂同班OL姐姐講，咁撚中意返工就帶屎片返工。

抗爭個靈魂係不受傷，不被捕，不要去受承抗爭既直接風險。去到賴屎呢個程度，我唔明黑警點樣用催淚彈命令你唔賴屎。

７.２.３
屎係一個例子，賴屎既人係我個圈解做「賠本貨」同「負資產」，手足已經係建制世界入面，已經係資產，只需要令到自己變成負數，政權係完全沒有法方防範。負數即係，做你生意慘撚過唔做，請你條屌撚寧願你罷工，同賣假貨差唔多，買假貨係慘撚過買唔到貨。用黃子華既解釋，你問我點解可以做得咁差？其實我可以做得再差好多好多。

例如和你塞，我唔明白點解要和你塞，人要做到黨鐵慘撚過唔開。例如每一次坐黨鐵，都倒瀉野，建議係奶，因為奶有營養，容易臭。（不需要買十分難搵既最臭罐頭，抗爭必須要低成本。）只要奶唔清，兩個鐘後佢性質就係催淚彈，如果黨鐵每程車都要洗車，我真係恭喜你呀，你又通車拿？人多擠迫，放一包爭＿既豉油係地下，我都想知成日想清潔香港既藍絲點執，擅長私了既暴徒又點樣搵到邊個手足放。

咁就係真正既西客，真正既社會敗類，真正既死曱甴。

７.２.４
呢段係結語，抱歉我已經儘哂力去加小標題，我唔識強調自己方法既好壞，無人需要聽指責既說話，僅希望扔磚引玉，增加抗爭既維度，尋找抗爭既方向、形式、層面。運動未到瓶頸，建制仍然處處破錠。唔好沉迷火魔法，唔好迷戀自己淒美既故事意圖感動群眾，務請注意安全，要平安地煲底相見。光復香港，時代革命，五大訴求，缺一不可。

push